#UMP_Prgramção V

Programação  Funcional é vantajosa por usar pouca memória e não dpender do estado de um objeto para para que as funções funcionem.  Por outro lado é desvantajosa por não poder alterar a varíavel fazendo com que em jogos possa deixar o jogo muito pesado.
Já a programção orientada a objeto é vantajosa por criar objetos e fazer com que eles posssam ser alterados, não precisando criar variável cada vez que for mexer no seu valor (em um Update de jogo isso iria atrapalhar). Por outro lado OOP é ruim justamenta por precisar que o objeto seja instanciado na memória e fique lá até o programa deixar de ser executado.